棍波私家車起步問題

本身有棍波牌但楂開自動波, 最近諗緊想換架棍私尼玩下, 但唔多熟 (本身係棍 van 牌) 暫時唔敢去試車 。想問下起步正確次序應該係:
1. 踩極力子 -> 入波 -> 吊極子搵 bite point -> 俾油 -> 鬆手制/brake -> 放曬極力子; 定係
2. 踩極力子 -> 入波 -> 吊極子搵 bite point -> 鬆手制/brake -> 俾油 -> 放曬極力子?

如果上斜起步 (假設冇 hill assist) 又有冇唔同?
同埋如果我剩係吊住喺 bite point 唔俾油架車會唔會死火?

驚溜後咪卑左油先放手制

尼？

睇嚟你個van牌都係呃返嚟

私家車放極力子之前俾少少油先會好啲
上斜起步feel到有度力去緊先好鬆手掣

利申: 好耐冇渣棍仔印象中係咁

1個個點樣可以一路吊極力子一路brake 一路比油
不過聽講私家車唔夠扭力一定要補油
所以得返到時鬆hand brake呢個答案

利申:未渣過

輕輕比油同時鬆一半整力子
Feel到架車想郁鬆手制
再比多d油鬆晒整力子

點呃
我當初都係跟街師傅1take
到依家都唔記得哂棍波點揸

母語耐冇講都忘記啦 何況揸車

棍van因為扭力大，d師傅好多時只會教學生起步淨係靠鬆極力子唔駛俾油

埋定個位呀〜後鏡、撻匙、極力子、廁所棍...

1. 對自己吊極力子冇信心做法
2. 對自己吊極力子有信心做法
上斜起步同上意思

利申做開2 搵啱摩擦點先係棍仔樂趣

安全帶啊！！！！

未戴帶就撻匙極力子
大tick 考試結束

same here

新手1.
其實1同2分別唔大
只需要係1秒做晒所以動作

撻咗車未？

左手鬆手掣 右腳俾油 左腳鬆極力子
其實係可以同應該同時做

斜路起步都係唔洗比油

貨van牌個個都教唔洗比油，鬆離合就識郁

年中應該有幾十人唔俾油斜落起步失敗收皮

1212 呀

same here
所以之後揸私家車
齋鬆極力子唔俾油就死火

x3 之後渣26以為可以好似貨van咁，狂死火

唔俾油就吊clutch係斜路邊會行到
利申：1號棍波牌，唔識貨van

呼啖油先磨合啦 棍私唔夠力

大把人2號牌冇揸過棍私家車

你咁講，大把人2號牌考完冇揸過車添

比油磨極力子

有冇巴打揸過棍仔電子hand brake

係幾時先放handbrake

一定要比油先好放手掣

如果斜路放手掣至比油，溜後居多

買架自動鬆嘅...

棍私應該咁多車最難揸
唔計泊位 我覺得

油渣turbo棍私咪輕鬆
係香港冇

斜路塞車 點樣先無咁易溜後？
利伸:新手

易學難精
練heel&toe 都有排練
貨車double clutch 唔洗幾堂就練到

唔該曬咁多位巴打 睇尼俾佐油先鬆 handbrake 係穩陣D o既做法

但我都係想知如果我剩吊極力子唔俾油, 係會死火定係只係架車唔郁但唔會死火?

點解咁講? 我當年考棍 van 斜路起步真係唔洗俾油架喎
靠吊高D 個極力子就起倒步 (咁當然起完步梗係要俾油)
定係我師傅教我方法有錯?

平路架車有機會會郁(睇你吊幾多)+唔會死火
斜路有機會溜後+唔會死火

睇佢幾斜啫
考香港有條大斜路 可能唔俾油真係會死火

有啲學神驚死火，極力子唔敢吊太高，就會出事

此post 已完

自己以前成日玩，入左停車場（平地）後入左一波齋吊極力子鬆晒brake唔俾油，hold住架車震震下就會好慢咁向前郁，之後就可以鬆晒極力子。至於上斜就一定死火。引擎1000轉以下冇足夠扭力去推架車上斜。

你未揸熟架車緊係1
揸開棍私可能你平時NA 車而家俾部turbo 你; 或者cc 唔同個behaviour 都已經唔同

試車唔使怕柒啦, 你咪呼到啖油大一大上到3千轉磨起步都冇咩野既

到你收車揸左3, 5, 7次自然知道個G 點係邊要吊到幾高
自自然除左斜路起步或者想彈閘, 你都會用番2 架喇

係上斜斜路而又唔係大斜黎講, 後者
個G 點搵得靚, 磨得郁tim
一切視乎你個pat pat 有幾sensitive

電油車係冇柴油咁好扭, 但係都扭得郁

一般唔太斜都只吊住極力子再比油就算，溜後少少咪即踩大啖d油

鬆手制前補油啦

其實講感覺 平路兩樣都冇所謂
斜路係反應唔快唔夠熟緊係放極力子比埋油有動力先鬆手制啦

其實講感覺 平路兩樣都冇所謂
斜路你反應唔快唔夠熟緊係放極力子比埋油有動力先鬆手制啦

大大啖油彈射起步

屌你～你係唔撚係唔撚睇左右鏡呀？！！擰頭呀！

斜路塞車 真係唯有下下hand brake
我日日渣1.5 棍仔 斜路起步都唔夠疆鬆腳brake 比油放clutch
點都有半秒潘後
除非你勁到真係heel toe 比左下油即刻放clutch
否則用反hand brake啦
但我渣左三年都未過試咁做 佢回腳果下比油要好撚快

利申： 試九龍入新界 獅隧大斜路果個位塞車真係要下下hand brake 試過死埋火

睇係架車幾Cc
1.5 棍仔 平路 唔比油 1波 哂clutch 都會chok下chok下騎馬咁 想死火咁
1.6-2.0 可能會好d

Btw 跟反足哂d 步驟啦
比油-》鬆clutch -〉feel 到架車想陏 先鬆hand brake

利申： 日日渣1.5 想仔

果架貨van 扭力好
汽油車 唔比油會騎馬咁 一波慢行都要keep 住hi 住個油門先順嫁

轉波喇！！！當自己揸緊自動啊？

比左油先搵biting point鬆手掣
揸耐左呢三樣野會近符同步

咁應該係呼咗油先磨合定磨咗合先呼油

我諗遲d有機會揸棍私直接用double clutch算數
感覺heel & toe作用都係差唔多

一齊做

就係平時塞開依個位就係到諗斜路塞車要點樣做可以做好啲

平時渣開自動 但又心思思換架棍仔玩下所以就問下

但一諗到香港成日塞車 就

架架車唔一樣唔可以一概而論

真心 渣慣冇野
去到絕境下下hand brake 起步啦

660cc棍仔上映月台塞車會唔會仲刺激

idle 同呼左油個極力子g 點會有唔同
如果你係咪都要呼油起既, 冇咩必要磨左先呼
又或者你認住左個g 點係邊之後咪同步做

俾左油先起極力子，冇咁易死火我同你一樣早幾個月換左棍波私
練多啲

清換咗咩車

3000轉起步

Renault

660cc車通常都輕身
如果有turbo，含住油上2000轉就夠晒扭

NA就濕鳩啲

試過s660冇難度

唔係太斜既話你其實唔洗用handbrake, 落brake就夠
你踩低極力子入1波
搵到磨擦點後
右腳俾油同時慢放極力子(左腳放右腳踩)
太斜既話你就feel到架車夠力向前行先放handbrake

重考啦, 要比油先

hiace大力咁多唔洗俾油都起到步

重考 biting point …都唔熟
又開追悼會架